韓國瑜教會我們的：謙卑 - 林夕

韓國瑜教會我們的：謙卑 - 林夕

(資料圖片)

「究竟誰是贏家？」只有國民黨最大豬隊友吳斯懷才會說是：「對高雄市民的懲罰。」贏家當然是高雄市民，得益也包括我，不因為我馳名的惡韓身份，是趁機練習謙卑之心。成功了要提醒謙卑謙卑再謙卑，不喜歡的人失敗了，也可以學到謙卑。

看看韓國瑜的敗選感言吧，三個遺憾，一個祝福，沒零點零一分反省。到敗選一刻，依然在說國家機器，遭不斷抹黑。是，從他候選市長到選總統，國家機器真有動起來，網軍起來起來起來，那國家就是中華人民共和國。直到罷韓前夕，官媒也韓粉上身，力數韓市長政績多好多好。對，這台國家機器沒抹黑他，連毒奶粉再度出現都沒那麼肉緊。他說遭到抹紅，不過經中共認證了這是他們的心肝寶貝，足夠讓他啞口無言，即便沒拜會中聯辦也水洗不清。

韓敗選感言又說遭網軍攻擊，99%媒體及名嘴都給民進黨收買了。這點是他選舉時必備的武器，好好好。那麼，初選市
。。。。。
收買了他們罷了。在吹韓風吹到人我打寒顫，很多名嘴都幫忙他敲鑼鼓。這些助力，在勝選時不提，在敗選時就成了阻力，就是把自己的錯誤推諉的習慣使然。

他難得出席市議會會議質詢，被問到挖石油，本來可以好好回答對不起，事前評估不足。性格好鬥使然，讓他嘴巴噴出「這誰說的？」這句流氓式箴言。當然還有讓「時
。。。。。。
讓議員一翻白眼，就連「發大財」都再次在放大鏡下被檢視，破功，成為眾人「開玩笑」的口頭禪。

在總統競選辯論會裏，面對蘋果記者，你痛恨「蘋果」也罷，用不着打罵一輪，又製造了「可憐啊」這後來被反過來形容
。。。。。。
問必答，這話題或者就延燒不下去了。唉，謙卑的人，不會說出感謝沒投票的103萬人，無賴度跟林鄭政府有得一拼。

只知道是怎麼贏的，輸到清光卻依然不明所以，若能設身處地把自
。。。。。。
勝不知輸的心態，全出於誤會了謙卑就是沒面子之故。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com